信報余錦賢：為保特首選委議席 建制寧願區選攬炒

區議會選舉定於11月24日舉行，建制派引述特首林鄭月娥表示，若然當天有人包圍票站，政府不排除取消該選區選舉，甚至叫停屬同一區議會的選區投票，消息惹來政界嘩然。有建制派區議員聲言，取消個別區議會投票並不足夠，因為泛民支持者會轉到該陣營處於劣勢的選區「搞破壞」，提出倘個別選區投票時出現不公平情況，應一併取消全港區議會選舉，情願齊齊「攬炒」。

泛民中人質疑這只是建制派的「託詞」，政府真正擔心的是建制陣營在區議會不能保住過半議席，把港九新界區議會117張特首選委會選票拱手讓予民主派，左右2022年行政長官誕生結果。

區議會向來是建制派天下，單是民建聯已佔全體逾450名區議員的五分之一，有該黨區議員指出，不時向政府反映區選公正性的問題，但林鄭表明可能取消某些選區的選舉，也是第一次聽聞。對於泛民批評當局欲「輸打贏要」，該名區議員強調取消選舉對民建聯「唔會有着數」，惟承認勝選的區議員可取得政府資源做地區服務，現階段是互相鬥大，「（政府）向泛民發出預警，把後果說在前頭，到時唔好怪建制派受滋擾後取消選舉，泛民先至話唔公平。」

另有建制派區議員坦言，區議會只是港英時期留下的諮詢架構，《基本法》無列明一定要成立區議會，加上建制派區議員近月落區常被滋擾，義工屢遭起底、「連儂牆」張貼大量誹謗和抹黑建制派的訊息，「如果泛民係贏梗，使乜搞建制派呀？」，抨擊泛民擁躉的行為已完全影響選舉的資訊公正性，建議全港18區選舉應該「全停」。

泛民人士分析，己方目前形勢無疑大好，即使最激進的「勇武派」高舉「血債票償」旗幟，誓用選票懲罰建制派，但尚無聽聞任何人號召在選舉當日滋擾建制參選人、助民主派勝出。

據泛民人士所知，建制派內部民調顯示該陣營的選情相當嚴峻，差不多達崩盤程度，民主派根本無誘因為了一兩個選區而「搞禍」整個區議會，懷疑建制陣營與政府合奏「做場戲」，為取消區選鋪路。他說每屆區選都有參選人提出不同的選舉呈請，建制派從來無擔心過影響公正性；警告建制派若為了保住特首選委會的117個席位而令區選告吹，最終或「奸有奸輸」，事關這種茅招勢必進一步激起民憤，在明年立法會換屆選舉隨時兵敗如山倒。

儘管區議會向來被視為毫無實權的諮詢架構，可是假如當權者為了政治目的而不擇手段，導致全港區議會出現真空，犧性作為全港最大stakeholder的廣大市民利益，「重新出發」、「與民同行」等口號又從何說起？

係咪想逼晒啲和理非變勇武

點解佢覺得搞連儂牆建制既係泛民
咁既智商真係

如果你贏緊 洗乜取消

自已驚輸就要求停賽

劇本：當日好平靜，好和平個個人去投票，「突然」有人搞破壞，所以要暫停/取消投票日。

邊個搞破壞邊個就係鬼

公我贏字你輸
我屌你老母閪

玩DQ都廢事

即使最激進的「勇武派」高舉「血債票償」旗幟，誓用選票懲罰建制派

我冇聽過激進勇武派仲會同你玩選舉遊戲

選乜撚姐 欽點咪得囉 屌你老母

又掌心雷 又出黑手

有激進派反而主張射落海/投建制攬炒

咁驚連儂牆 你地咪自己整返D"抹黑"泛民囉

快撚 D 做
俾全世界知道你班政權有幾仆街...

DQ 人係公平.. 自己形勢差去選就唔公平...
咁撚核突都講得出口...

激進派?? 咪又係熱普城...

對選舉已經無乜期望，當年2016立法會選舉幾個本土派當選，以為好有希望，結果係點大家知
就算泛民區議會大勝都無乜特別，2003年區選泛民大勝，之後2007年咪又係嘔返出黎
但當然，泛民贏係好過比土共贏既

推進香港民主自由和「一國兩制」行穩致遠，符合包括香港親中派在內中國國家的戰略利益；香港一些政客執意推動取消區議會選舉，必將損害中國在港的利益，搬起石頭砸自己的腳。香港人民絕不會坐視中國勢力肆意干預香港事務，我們敦促那些親中派政客立刻停止取消區議會選舉的玩火把戲，否則必將引火焚身，玩火自焚。

血債只能血償
不過勝選可以將更多賣港賊推上斷頭台
所以投票取得勝利，一舉清算狗賊
冇選舉就加速清算支共

個d鬼黎